# 退款及批量退款


# 适用场景
退款功能适用于多种场景，如退押金、比赛取消、比赛延期退款并允许选手继续参赛等。
我们会根据您退款的实际流水，收取一定的手续费，并在赛后结算时从您的可结算金额中扣除。

注意，通过原支付渠道退款的，会在选手的原微信、支付宝支付记录上显示「已退款」，不会在选手的微信支付明细、支付宝财务明细中生成新的记录，请选手在核实时注意区分，以免引起误会。

# 单个订单退款
注：一笔订单可以多次退款，直至状态变为【已退款】或订单内的余额为0。

在【所有订单】中找到要操作退款的订单，进入订单详情页，在页面下方，可以看到【申请退款】按钮
![](media/15312907501132.jpg)
![](media/15312906788730.jpg)

点击【申请退款】后，系统需要您填写或确认以下几项：
* `实退金额`实际要退给选手的金额，也就是选手最终实际能够收到的退款金额
* `选手参赛资格`取消参赛资格，将视为选手已经取消报名，在【导出选手报名信息】时，将不再包含该订单下的报名信息，同时本订单的订单状态为变为【已退款】。
* `实收手续费`
每一笔退款操作中，爱燃烧会向您收取退款手续费。该手续费不会在本订单余额中扣除，而是会在财务结算时对所有订单的退款进行汇总，并统一结算。若您希望由选手来承担退款手续费，您可以在设置时减少【实退金额】。
* `退款原因`包含以下几项，请根据您的实际情况正确选择
![](media/15312913129203.jpg)

* `备注(选填)`您需要备注的内容，供您以及我们的工作人员事后查看。另外，支付宝、微信支付、银联支付等都有一到三个月不等的退款期限，超过该期限后将无法原路退回，此时系统会提示您在【备注】中填写选手的收款账号，我们的工作人员将通过对私转账的方式完成退款。

确认以上内容无误后，点击申请退款即可。

# 退款具体案例
假设以下案例中的退款手续费率都是10%

## 例1
> 选手支付了199元的报名费（含附加项目费用），因比赛取消，组委会决定向选手全额退款。

实退金额：199
参赛资格：取消
退款原因：赛事延期或取消
赛后结算时，我们将从您的可结算金额中扣除 199 x 10% = 19.9元的退款手续费

## 例2
> 选手支付了299元报名费，其中100元为押金。比赛现已成功举办，组委会要向选手退还100元押金。

实退金额：100
参赛资格：保留
退款原因：未涵盖在以上条目中的其他原因
赛后结算时，我们将从您的可结算金额中扣除 100 x 10% = 10 元的退款手续费


## 例3
> 选手支付了 100 元报名费（含附加项目费用），因为个人原因申请退赛，组委会同意退款，但需要根据赛事章程中的规定，扣除选手 30% 的报名费。

实退金额：100 x ( 1 - 30% ) = 70
参赛资格：取消
退款原因：选手个人原因不能正常参赛
赛后结算时，我们将从您的可结算金额中扣除 70 x 10% = 7 元的退款手续费


## 例4
> 选手支付了 3299 元报名费，其中 3000 元为附加项目（旅游套餐），现申请退回旅游套餐，经协商，组委会同意全额退款。

实退金额：3000
参赛资格：保留
退款原因：未涵盖在以上条目中的其他原因
赛后结算时，我们将从您的可结算金额中扣除 3000 x 10% = 300 元的退款手续费


## 例5
> 比赛有2个组别，A组别报名费100元，B组别报名费200元。因比赛受不可抗力影响而延期，组委会决定向选手全额退款，同时仍旧允许选手继续参赛。

使用批量退款功能，首先将所有需要退100元的订单(即A组别的订单，假设共12个订单)在Excel中筛选出来，操作一次批量退款：

实退金额：100
参赛资格：保留
退款原因：赛事延期或取消

其次，将所有需要退200元的订单(即B组别的订单，假设共15个订单)在Excel中筛选出来，操作一次批量退款：

实退金额：200
参赛资格：保留
退款原因：赛事延期或取消

赛后结算时，我们将从您的可结算金额中扣除`100 x 10% x 12 + 200 x 10% x 15 = 420 元`的退款手续费